\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}

\newcommand{\Tau}{\mathrm{T}}

\title{Triangolo di Pascal}
\author{Noacco Francesco}
\date{December 10, 2019}
\begin{document}
\maketitle
$n = n_1 + n_2 + \dots + n_k$
$$\#permutazioni = \frac{n!}{n_1!n_2!\cdots n_k!}$$

$x_1 + \cdots + x_k = r, x_i \in \mathbb N$
$$\#soluzioni = \binom{k+r-1}{k}$$

\section{Manhattan}
Quello di Mirolo

\begin{math}
    f(n) = \begin{cases}
        f(m-1,n) + f(m, n-1) & m,n \ne 0 \\
        1 & m =0 \lor n = 0
    \end{cases}
\end{math}

Quello di Lancia: \\
Manhattan è come il triangolo di Pascal sbilenco \\
Devo fare $m$ spostamenti a destra e $n$ in alto \\

\section{Configurazioni scacchi}
Modi per disporre una scacchiera: $\frac{64!}{32!1!1!2!2!\cdots8!8!}$

\section{Sequenze}
$$S = {1,2,\dots,50}$$
Devo scegliere 10 numeri
\subsection{Crescente}
se $y_1 < y_2 < \cdots < y_10$

Ho $\binom{50}{10}$ modi di prendere 10 elementi. Poi ho un unico modo di ordinarli
\subsection{Non decrescente}
se $y_1 \le y_2 \le \cdots \le y_10$

$$x_1+x_2+\cdots x_{50} = 10 \implies \binom{50+10-1}{10}$$

\section{Padova}
Ogni abitante di Padova ha un portafoglio in tasca $\le 15$ banconote da $5,10,20,50,100$ euro \\
Probabilità che abbiano tutti combinazioni diverse di banconote \\\\
Sia $l$ il numero di banconote. \\
Quanti modi di avere $l$ banconote? \\
$x_5+x_{10}+x_{20}+x_{50}+x_{100} = l \implies \binom{l+4}{l}$

Per tutti gli $l$:
$$\sum_{l=0}^{15}\binom{l+4}{l}$$
$\le 16 \times \binom{19}{4} = 62016$

$\implies$ Piccionaia \\
Probabilità che tutti lo abbiano diversi: 0

\section{Roba}
$x_1 + x_2 + \cdots + x_k = r$ \\
$x_i \ge b_i$



$x_i \ge b_i \iff \exists y_i \ge 0 : x_i = b_i + y_i$ \\
$b_1 + y_1 + b_2 + y_2 + \cdots + b_k + y_k = r$ \\
$y_1 + y_2 + \cdots y_k = r - \sum_{i=1}^kb_i$

Soluzione:
$$\binom{k+r-\sum_{i=1}^k-1}{k-1}$$

\section{Principio di inclusione-esclusione}
$|A\cup B| = |A|+|B| - |A\cap B|$ \\
$|A \cup B \cup C| = |A|+|B|+|C|-(|A \cap B| + |A \cap C| + |B \cap C|) + |A \cap B \cap C|$
\end{document}